<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>简体 在 布雷迪中文版的博客</title>
    <link>https://brpe.cc/zh-hant/tags/%E7%AE%80%E4%BD%93/</link>
    <description>近期文章 在 简体 在 布雷迪中文版的博客</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-hant</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://brpe.cc/zh-hant/tags/%E7%AE%80%E4%BD%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简体练习</title>
      <link>https://brpe.cc/zh-hant/posts/%E7%AE%80%E4%BD%93%E7%BB%83%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://brpe.cc/zh-hant/posts/%E7%AE%80%E4%BD%93%E7%BB%83%E4%B9%A0/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://brpe.cc/zh-hant/posts/简体练习/mountain.jpeg&#34; alt=&#34;大山，海洋，漂亮！&#34;&gt;&#xA;  &lt;figcaption&gt;大山，海洋，漂亮！&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候我发现简体中文字有点好看，有用，在我大学的中文课是标准用的。所以，虽然那么喜欢繁体字，我应该练习简体一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天以前，我贴了个简体中文写的博客贴。但，我没讨论的没那么道理，所以今天在这里更新，重写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为今天是星期六，星期六也是我平常贴「生活」的博客贴的，我觉得应该聊聊这个星期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上个星期，我们在工作没那么人。我们的教授（老板，但我们的工作是研究）去了讨论会，也有一个同事去了加州，也有一个同事很匆忙地找到律师因为要取消她的公寓租约。在工作就只有一个朋友：星期五他也去了看姐姐毕业大学。所以，星期五我就单人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这星期，开始我就希望不要上星期的无聊。老板回来了，别的同学也应该回来了（但去加州的生病了，去姐姐毕业的还旅行了，星期二才有别人）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有别人后，这星期一定比上星期有趣。在星期一和星期三，我们没做那么「正经事」的东西，但我跟一个同事讨论很多，觉得讨论很有意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还没做那么好看的照片，博客贴需要照片，我就用越来越老在台湾拍的照片（对不起，还有那么，那么多）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://brpe.cc/zh-hant/posts/简体练习/temple.jpeg&#34; alt=&#34;香烟的感觉。&#34;&gt;&#xA;  &lt;figcaption&gt;香烟的感觉。&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跟别人讨论时候平常一开始告诉别人意见就突然给别人我最深度的意见。可能是坏的习惯，但是我的气质，对不对？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反正，我给的同事讨论我们开始讨论我的环保意见，我怕每次开车就未来让世界坏了，什么的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在秋天，春天学期的时候，我们的大学比较容易生活不用开车：从别的公寓地区有公车，校内有很多便利店，连沙龙容易找到。但，在暑假的时候，那么的商店关闭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，在暑假的时候，我平常开车去城市的商店，超市，便利店。我也去别的地区的咖啡馆。那么多的开车让我不好感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://brpe.cc/zh-hant/posts/简体练习/cat.jpeg&#34; alt=&#34;小猫比我冷静。&#34;&gt;&#xA;  &lt;figcaption&gt;小猫比我冷静。&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，我很多次试一试生活不要开车，有限次开车，但不成功。所有次就开车到咖啡馆贴博客，因为就是我最喜欢的活动，不要退。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跟同事讨论时候，她听我说的故事，就告诉我不能解决世界。我需要开车因为就是这城市的办法。要是我住在这里不要开车，应该减很多方便，很多能做的活动，减很多生活质量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时，我觉得这些话有道理。但，我觉得在我住的地方比别的地区方便。很多别的大学生没有车，他们住在这里没问题。所以，对我来是应该可能。我觉得这就是我的目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天，虽然在校内的便利店关闭了，我在晚上九点的时候想买到瓶VitaminWater，所以我走了到最近校外的便利店。没那么远，再说，从这里到那里都有人行道。就发现从这里走到哪里不难，就让我觉得可能真是不用车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但，我还赞赏她对我讨论，我不常常找到别人要跟我讨论，我应该聊聊太多就别人觉得难受。找到一个人听见我那么多说的话让我快乐，再说，在无聊的工作过了一些小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://brpe.cc/zh-hant/posts/简体练习/shenkeng.jpeg&#34; alt=&#34;校内有点像这个地方。&#34;&gt;&#xA;  &lt;figcaption&gt;校内有点像这个地方。&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;在星期三时候我们有讨论一下，讨论没那么内容，但那么多的讨论很享受。星期三后有星期四，我就有空因为是美国的新节日6月19日「Juneteenth」，没工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在星期四，我跟别的朋友打电话，我们开始玩Minecraft，他要建立电脑在服务器世界里。这是好主意，让我都练习我们上课学的电脑结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们玩Minecraft时我问他在哪里？他告诉我，是个我很要去的城市，所以我问他我要去他的地区参观可以不可以。他说这是好主意，从罗彻斯特到他的城市有火车（你看我博客一定知道我爱火车的程度）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，那我打算在暑假周末时旅游一下。我需要找到别的城市能到。我也有一个别的朋友住在很有趣的城市：如果我做真的旅游安排，你就会看我要去哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://brpe.cc/zh-hant/posts/简体练习/timing.jpeg&#34; alt=&#34;芝麻拿铁！&#34;&gt;&#xA;  &lt;figcaption&gt;芝麻拿铁！&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这些字的时候是星期六早上，我还没开车去练一家咖啡馆。要是不是以上的，就划不来！我还有那些南韩来的拿铁分。很好喝，很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，我打那么简体字就觉得这些字真的比较好看，好用，好记的。用繁体字时候我觉得需要电脑打字：要是我用简体字，可能不要那么困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还是就可以在这里写拼音中文。那后很，很好记的！（我知道在网上有许多人真的有这条意见！）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还在暑假学中文那么多，最近不断的听中文歌和铁中文博客，可能在下一词有中文课我已经准备好！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会做旅行安排，你就要看火车照片和我拍的城市照片。就是我承诺！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>试一试</title>
      <link>https://brpe.cc/zh-hant/posts/%E8%AF%95%E4%B8%80%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://brpe.cc/zh-hant/posts/%E8%AF%95%E4%B8%80%E8%AF%95/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://brpe.cc/zh-hant/posts/试一试/chongqing.jpg&#34; alt=&#34;重庆是在夜里。很漂亮的大桥。&#34;&gt;&#xA;  &lt;figcaption&gt;重庆是在夜里。很漂亮的大桥。&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗨大家！照片很有未来感！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本上我不知道什么中文学习方法最好，所以觉得可能就上网写什么。你可以在“Guestbook”评论&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;照片拍者：&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by/2.0&#34;&gt;Jay Huang, CC BY 2.0&lt;/a&gt;, via Wikimedia Commons&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天我又跟我的台湾商业课群组伙伴见面。今天我没喝咖啡了，所以没有那么多话说，大部分的时候只用了英文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跟他们喜欢练习说汉语，但不知道他们觉得我说的句子有没有意思。我怕可能中文就不好，他们不会告诉我，可是一些星期以前一个伙伴告诉我跟ChatGPT试一试谈话是一个好方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天，我们见面以后，我就上网去了ChatGPT输入一些中文句子，ChatGPT就回答用了很好的中文。虽然ChatGPT写的英文不错，我不知道它的中文能力怎么样。一个伙伴今天要给一些ChatGPT做的句子告诉ChatGPT顺一顺，“让句子更有真人的样子”，不知道这是不是因为他看ChatGPT的英文句子看起来电脑做，可能是ChatGPT的中文情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，我不知道跟ChatGPT学中文是不是好方法，看ChatGPT的句子对我是不是好学习，但我和ChatGPT聊天一下。我就问我应该去什么中国城市（有一点基本的话题）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在星期五的中文课，我和一个同学和中文老师对中国旅行讨论。老师说了夏天的中文旅行热不受，非春天还是秋天去不可（这个语法是一个“中文听说读写”课本刚刚学的，对不起，想一想没发现了更好的）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我以前好久没考虑去中国，只要去台湾，但觉得可能只看一个地区不会对我好学，我应该想看全世界。虽然在美国人们一般不喜欢中国，我觉得这就是因为美国政府和中国政府对彼此随时在生气。我要去中国自己看他们的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，我以前大部分的时候只用了繁体中文字，可是刚刚开始喜欢用简体中文字，因为未来我可能要去中国大陆。再说，简体中文字真是更容易的。我还觉得一些简体字看起来奇怪，繁体中文字漂亮，但好像所有的别人用简体字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天以前，我的中文老师也告诉我们一个很有趣的事实。她说在中国大陆，差不多五十分的车是电动车，科技东西很有未来感（是为什么我选了上面的照片），我觉得很酷。但，在中国城市连电动车没有人需要，就可以走走。中国的城市好像未来城市。那我真要看了！她也说最有趣的城市有上海，重庆，哈尔滨，一些很有文化的城市。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我今年五月要去台湾一个星期的旅行，我还要再一次去亚洲中国旅行。我还要留学，还打算去台湾但是连一个周末的中国旅行还要（如果在那个未来美国和中国不在战争&amp;hellip;&amp;hellip;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我要说：中国政府一定不是全球最好的。台湾政府也不是。就要想一想，发现可能政府不是全事情。我去中国不要看中国政府，去台湾不要看台湾政府，要看人们，城市，文化，等等。那是全球旅行的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谢谢你看。要是你看不懂我写的中文，对不起，就在Guestbook留言我就要提高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我就要试一试所有我想一想的学习方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下个星期见！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
